懷孕職員遭無理解僱兼報警押離 Crabtree & Evelyn涉歧視

不少婦女懷孕仍需工作養家，惟有工作表現出色的女士，疑因懷孕而被公司無理解僱，更一度報警將事主押離公司。女事主不服到勞資審裁處落案起訴僱主，事主上月終勝訴，獲補回近10萬的工資及假期薪金等。協助事主的工聯會立法會議員何啟明要求，政府為婦女設立產後工作保障期，並延長產假至14周等。

涉及事件的公司為Crabtree & Evelyn，2016年9月30日被南海控股收購，南海控股大股東是于品海，即《香港01》的創辦人。女事主鄧太2016年10月入職Crabtree & Evelyn，擔任銷售及營運經理，試用期為3個月。至去年1月中，鄧太的上司D先生認為她工作表現出色，提前通過她的試用期，成為正式員工，獲加薪8.4%。惟同月底，公司人事變動，C先生成為鄧太新上司，C獲悉鄧太懷孕10多周後，公司突通知鄧太要延長試用期2個月，鄧太拒絕簽署接受。
隨後公司高層先要求鄧太自願離職，或被辭退並留下極差工作紀錄，以告知她日後的新僱主。C之後更表明鄧太懷孕不適合工作，決定即時辭退並勒令她立即離開公司，「完全無時間收拾個人物品就要走」。
經勞工處去年2月介入後，公司雖重新讓鄧太上班，但表明產假後復工會即時解僱，又將鄧太的座位搬至廁所前的雜物枱，消毒藥水及異味令懷孕的鄧太嘔吐數次。公司又禁止其他同事與鄧太說話，及抽起她的員工福利等，「去做產檢無得請病假，當日亦會全數被扣人工」。公司隨後又要求延長鄧太試用期3個月，至去年10月，鄧太產假後復工兩周即被解僱，「仲要報警押走我」。
鄧太期間曾到勞資審裁處落案，經歷5次聆訊，期間僱主曾提供失實資料、更改口供等，惟遭鄧太駁回，最終鄧太上月申索得直，僱主需向她補回少付的工資、醫藥費、假期薪金及代通知金等近10萬元。個案亦被平機會指涉歧視，正由法律專責小組處理。
鄧太憶述事件時仍不禁落淚，認為事件有如她的人生污點，「從未試過喺職場有呢啲經歷，係好唔開心、好大陰影」。她說，當時僱主為了「逼走」她，「好心啲嘅同事一同我講嘢就被叫入房問話」，懷孕期間至產後，情緒起伏大，更被診斷為高風險患上產後抑鬱症。
工聯會婦委主任梁頌恩指，現時亦正協助3至4宗涉歧視孕婦的個案到平機會跟進。她說，政府聲稱要釋放婦女勞動力，惟對在職女性保障不足，如現行法例只保障懷孕期間不受無理解僱，「生完被炒係唔違例」，促設立6個月產後工作保障期，保障在職產後婦女權益，並應在產假期間獲全數支薪，「而係10周產假得4/5人工，已23年無變過」。
工聯會立法會議員何啟明說，作為父親明白孕婦的辛勞，促政府盡快落實延長產假至14周。被問到2014年審議男士7天侍產假時，工聯會「只支持但投棄票」，今次延長產假一事產會否再次如此，他指，當年侍產假是急市民所急，「（當年）希望由無到有侍產假，到今年勞顧會傾到有5日，係一個進步，如當日我哋真係投反對嘅話，可能就無侍產假」。他又說，工聯會一向提倡延長產假至14周，如政府提出的條件與工聯會一致，「睇唔到理由要（投）反對（票）」。
平機會回應指，已接獲並正處理有關個案，但基於保密原則，平機會一般不會評論個別個案。平機會又指，僱主不應假設懷孕婦女的工作效率降低，應注意懷孕員工或求職者的權利和責任，亦應遵守《性別歧視條例》和《僱傭條例》。
平機會建議僱主，可告知懷孕員工有關放產假和病假的權利和責任；就產前檢查及放產假、員工招聘、調職、工作表現評核、加薪和花紅制度，制定清晰劃一的政策；為員工提供有關以上政策的培訓；鼓勵機構內建立互相瞭解及開明的文化，防止歧視。
而為加強對懷孕員工的保障，平機會在「歧視條例檢討」下，建議在《性別歧視條例》或《僱傭條例》引入條文，保障婦女在放產假後有法定權利返回之前任職的崗位。平機會已將建議提交政府考慮。
勞工處回應指，根據《僱傭條例》，懷孕僱員如按照連續性合約受僱，及已向僱主發出懷孕通知，則僱主由僱員經醫生證明書證實懷孕之日起至產假結束而應復工之日爲止，不得解僱該僱員。如僱員在發出懷孕通知前，已被僱主解僱，她可在緊接解僱通知後，立即提交懷孕通知予僱主，僱主須撤回解僱該僱員的決定。僱主如解僱懷孕僱員，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款10萬元。僱員如懷疑自身權益受損，應盡快向勞工處勞資關係科辦事處尋求協助。

依間嘢FB del緊post

咁仆街都有

仆街到

推到個無良上司被炒

銷售及營運經理

不過個女連試用期都未過就大肚
計埋時間差唔多一入職就大
都幾難唔覺得佢有心玩野

個老公應該幾廢 老婆大肚都要出去做野

佢office有檯坐架喎，應該唔係落舖果d sales啦

C先生開名啦,屌佢老母

我第一時間諗到呢樣，好似我舊同事，一過試用就話大肚，返左無耐工就成日請假，令到其他同事要做埋佢d野，後期就請人做替工頂到佢返來，放完產假都成日拎假，果年根本見唔到返工咁滯，但又出緊糧，又要人分擔佢d野

多啲體諒就唔使搞到咁大

大肚婆都敢炒
唔搞你無理解僱都搞你歧視啦

有啲恃住賣就係

D先生

支那公司

事實上係大肚婆站在自己立場一定唔會出力幫公司做野, 一定以肚入面既為大
站在公司高層立場亦唔覺得大肚婆做事效率會有幾高, 用大肚婆不如用一般人
唔係話公司咁對大肚婆岩, 但係剛剛入新公司做冇耐就大肚, 人地都覺得你唔會係比心機做果d

做得耐就話啫，新入職就話大肚，d同事好難無怨言，你放假要做埋你個份，生完又成日借頭借路休息蛇皇請假，百日宴又屈d同事送禮，仲要日日聽你講湊仔幾辛苦

嘩你呢撚屌睇住生仔無屎忽
生女比人用紅毛泥封西啊

大肚都敢炒，間公司都博俾人告架姐。

屌你老味,咁都俾你諗到

好撚仆街
唔比人地同佢講野仲要叫佢坐廁所門口

Craptree & Evelyn

臭8婆公司

見人地要養家又炒
見人地結左婚又炒
見人地有個仔又炒

有乜野唔洗炒?

你老母當年都係攞正牌白攞人工

真係要幫推，dllm, 支狗公司

大肚婆都想炒，無撚人性

先懷孕十週
如果個女人經期一向唔準
唔發覺都唔出奇

sales洗撚要title，唔通你去舖頭買野搵經理買？

個女人一發現自己大肚
就應該落咗個bb啦
阻撚住準時收工
人命算d咩 最緊要準時收工唔洗ot

間公司好賤

Fb見啲人話間嘢喺度刪fb 鬧間公司嘅comment 公關災難

樓上啲反社會仇女撚真係有病 上次同啲仇女撚嘈 班撚屌重話所有僱主都係rational唔會歧視 淨係會跟工作表現定人工同升職
第時你啲老婆/女/朋友/親戚經歷咁嘅嘢你記住同返佢講女人大肚就係冇心做嘢抵死

新聞個大肚婆本嚟就係表現好到三個月上司俾佢過probation重加咗佢人工8%
係轉咗上司之後俾人搞 重唔俾同事同佢傾計同搬佢個位去廁所隔離
咁都可以合理化重屈到女人大肚就係唔productive

一見到係女人就屌左人先
都唔分青紅皂白嘅
睇字面明顯係公司有問題啦
又調人位去廁所附近
又唔比人同大肚婆講野
人地大肚婆告9佢
落完假口供仲改口供去砌9個大肚婆
咁都可以屌柒個大肚婆嘅？
講真他朝君體也相同呀
你地啲屋企人都有機會比人咁玩嫁
到時唔好出聲喎
硬食啦

之前都會買佢地既野 覺得幾好用
以後送都唔撚要

負評嘅人，希望你唔會遇到呢種仆街女同事啦

真係以為中國咩
咁易炒

提供失實資料、更改口供 洗唔洗跟進

本身賣啲嘢都好垃圾, 狗也不
依家直頭可以執咗佢

朋友開左間細公司，同一時間admin大肚、pm做陪審團，慘過食兩舊屎
之後公司真係捱唔到，佢再開第一時間請左個男人admin

今次就擺明真係針對大肚婆,唔好先入為主,覺得大肚婆就係倚肚賣肚

睇住留言就知連登多老世級人物
記得提拔下小弟

成日都話一入職就大肚
你估話有就有呀

支那人公司

你好比心機搵錢養埋你老婆
祝你老婆第日大肚比公司到仆街

仆街公司

無錢無胸襟咪學人做老闆啦

你祝我老婆又點，人唔係我請，我都係打工，又唔關我事，講返出來都唔得，成件事我d同事係受害者又唔係我

你估常威咩 果晚陳完佢

Btw, 正仆街公司+上司

講到大肚話有就有
痴撚線
我就唔知百發百中咁堅
加上仲有試用期之類做緩衝 點可能有心呃你果個幾月假

稍為有點常識既HR都知咁炒實奶野

C先生咁on9既，大肚婆唔搞得都唔知

輸官司輸公關

公司實搵佢黎祭旗

公司自己攞黎柒

大把b2b sales office la

祝你老婆比第日比公司撚到流產

僱主畀假證供，理應控告妨礙司法公正，有關僱主及上司應判監

我朋友就係
本身瘦底加四季經
有左都去到中期明顯見肚先發現

呢間嘢不嬲出名仆街
福利差人工低 sales閪 產品廢

到你遇到呢種同事你記得講吓你嘅感受喎

一個化妝品牌咁搞都自殺有咩分別，女人好小氣，真係杯葛你成世

之前有個同事又係大肚婆 做普通ba 呀姐又唔俾佢坐 見到佢坐就收左張櫈 鋪頭唔夠人仲要佢大肚婆一個踩whole 產假都要推到最遲先俾佢放 cls

你話你諗已經知咩料啦，你老婆咁勤力？咪難產囉

搭嘴講句
男人有點胸襟好d
我做老豆前都試過有咁既同事 咪大家頂埋佢 或者同上頭反映下
做老豆之後 更加會體諒
如果公司或者上頭唔體諒 要其他同事唔合理咁頂埋
或者狂OT令大家討厭大肚個個
呢個係公司文化 或者你上司既問題
俾我都唔會做呢間公司
正如你 唔好彩 你突然有急病 急性肺炎 番唔到工幾個月 唔通你會想受到同等對待？

比較唔想遇到你呢啲咁冇同理心同埋同情心既同事，不論男女

你個阿姐好撚仆街喎 坐下洗死咩 會冇忽肉嫁佢？

呢間垃圾真係好仆街

最慘係佢自己都有小朋友 自己都生過
一啲同情心都冇 最後個同事返返下工肚痛左好耐之後先俾佢地醫院 傻撚左

佢佢去醫院

嘩屌
可唔可以民事告9佢

正一垃圾鬼唔望個男人第時個老婆難產
咁pk 都有 cls
上面d 人有無同理心架，真心希望你地有朝一日生cancer 都受到同樣對待
無人性
罷買呢d 垃圾公司d 野cls

冇人性

何啟明個facebook有成個記招直播睇，大肚婆話係舊公司做左十年先轉過黎，有心呃假就唔會轉工啦 個上司仆街到，屌佢無老婆無老母既咩，咁樣恰尻個大肚婆

急病就冇得避姐
生育係可以計劃架WO
諗住生B既話就咪去IN人地份工啦

唔駛做你養啊on9

香港01有無報呢單野

你老母個時做緊雞都唔撚落左你個仆街仔

你放心 搞兩下大賤賣 又多人去送錢
間野真係一啲都唔好用 又大味 一啲都唔天然

大肚婆一向都職場惡霸

未死過 ?

大肚=免死金牌 是常識吧？

呢D咪HR ON9囉 我係D大粒佬一定炒左個HR陪葬
20尾到30中 已婚但未有小朋友 呢D係好撚高危

生bb話計劃就計劃到？ 咁就唔會咁多人不育啦
同埋公司提早左過probation 就係要比架喇
仲要大肚婆坐廁所位 大肚婆對氣味好敏感架
你想人做到野 日日聞屎尿味都影響到工作啦
黑心到咁

如果個大肚婆有心唔做野 去睇個醫生 隨時拎張假紙一星期/一個月病假

隔走呢D人係HR責任
倒番轉問邊個拍板話請先

睇完呢個post仲以為d連登仔冇老母生

識玩梗係去總公司FB玩

你歧視sales定歧視大肚婆
賤格

返工果然好緊要，緊要到最好大家仔都唔好生

其實香港女人都幾慘
身邊好多人有依啲經驗

仲有大把無良野
係時候要還
做左半年就走夾唔頭

就係好多自己有小朋友/生過既上司先最撚冷血

請個人返黎係幫公司賺錢架嘛

呢類case又唔會拉顧主坐監等同變相鼓勵
今次呢單只係冰山一角

講到生仔為呃糧計好哂時間個幾個係咪石頭爆出黎

港豬金魚記憶,減下價咪又鳩衝

呢d 情況好少會怪個大肚婆既 , 同d 同事call sick 塞車一樣

特別係細公司可能真係岩岩好夠人做野 , 如一次半次 , 幫同事頂下冇所謂

但如果大肚婆正常通知左公司 , 公司唔理話之下面死 , 又唔請人又唔諗其他辦法

咁真係要諗下呢d 公司值唔值得留係到

就母親節先黎公關災難

男人老狗做埋晒啲屎忽鬼野
一係全地世唔好生仔
一係全地球女人都比男人養唔駛返工
好唔好？

如果計劃生育就好撚仆街 以為上到個好位即嚟

不過有心玩點會唔坐暖先 最快都一年半載啦

另外我唔明工聯會侍產假up乜鳩 問點解投棄又講咩反對既今日就無假？ 有心推點解唔支持
另外4/5產假人工真係好厚道 當正長病假咁pay 點解會俾工聯會條友講到壓迫婦女廿幾年咁

幾撚多閪邊親同女豚撚係到洗腦

你第一日做女人? 你唔撚知打真軍會大肚?

成撚日話咩你老母生你, 你老婆係點, 你將來又點.

屌你老母你生仔係你既事幾時關其他人事? 無實力就咪撚生遺害後人.

我老母生我都停薪留職. 生左兩個星期就死去返工.
你識做, 你顧主都識做. 主動話比返你.

人地做生意唔係開善堂, 比著你係老闆請條女返黎過 probat 幾星期就話大肚你點諗先?

有 D 重撚毒話咩你將來仔女點無屎眼定點, 屌你老母你 D 仔仔女女孫全部就無屎眼癌症纏身長壽99 啦. 你呢 D 咁既人有後都唔方好種啦堪家剷.

最撚憎 D 大肚閪覺得自己大撚晒係 Office 横行, 屌你其他人 Share workload 不特只連 D 女同老闆都敢怒不敢言. 最後自己頂唔順 workload 走左話要告個老闆歧視.

個個客搵老闆投訴話條大肚閪咩都做錯晒無交帶.

生仔/女完全唔使做，有假有人工真係唔知咩道理黎，仲想Full paid

即係你用私人時間黎逗人工

但人地大肚就即刻針對就抵死既，雖然條友入職就大肚係仆街啲

講咁多把撚咩
就算個女人係有心都係跟規矩玩
公司唔跟規矩咪食晒屎囉

因為班友淨係識抽水

去到真係要投票就會出賣返工人

連登好撚多C上司

間公司錯就錯在中伏之後妄想嗱返渣沙
個女人唔係有心玩嘢就係真心 on9

比人炸到美加FB專頁都係一星

我記得上次單判罰好似3，4萬, 炒人仲抵高留人, 家下公司唔怕炒人

見到部分留言，真係覺得香港有部人係痴撚線。

原來個份報紙老細係大股東，果然特別pk

要推比更多人知

人地大咗肚都敢郁 個老細個腦生係屎忽度咩

咪L on9 好嗎
打成篇文衝出黎7 做咩啫你

屎忽鬼學人賣母親節禮盒
賣無良商人禮盒啦

真係好撚無人性

垃圾港女牌

工聯會投得過

一樣還一樣
而家爭取男士七日侍產假但問返佢點解當日反對修訂佢都係支吾以對

屌 個上司好心crabtree 就炒左去啦
蠢撚到郁大肚婆
仲要郁得咁明目張膽
我有哩d 豬兜員工真係喊三聲

係.... 真係痴線.... 係香港夠膽炒大肚婆
好大機會係大陸佬黎
公司咁大, 請個partime 頂下佢,都唔使搞到依家成間公司image 插晒水啦....

大肚無敵咁濟都咁炒，呢間公司有排煩囉

第一個上司畀佢提早過試用期,即係佢工作表現真係唔錯啦
咁都搵到位入

唔係仆唔仆街, 係個C 先生,一D常識都無姐

咪因為你老母生你件垃圾出黎

大肚都要就返工係咪試用期
有d人奴性真係好強

樓上某d人番工番到傻撚左?

而家我打份工咋 洗唔洗頭一年番工唔可以扑野生仔呀 你都on撚9

咁大家公司 又主打女性市場 咁做真係玩返自己

你對個大肚員工好既, 員工自然幫埋你宣傳

支那01仆街啦

咁大間公司 又主打女性市場 咁做真係玩返自己

你對個大肚員工好既, 員工自然幫埋你宣傳

C係支那人？

點會炒大肚婆咁戇鳩

內你老母個地

支那大肚福利仲好呀

做人冇公關
食屎㗎啦

咁要去再留過言先得

炒大肚婆果班天才黎架wo
做女人生意都敢得罪女人
高層同班HR炒得啦

邊間公司咁仆街？真係要表揚吓

好多連登仔自己唔係老闆
但處處幫老闆設想
屌鳩大肚婆
真係好撚為公司

乜撚嘢新工唔好大肚
痴鳩線
大唔大肚都要諗公司
你哋幾時咁撚鐘意返工

你咁講任何時期大肚都係玩嘢

hr咁on9？係咪大陸空降落黎

推

唔只係天才,仲要係智將

正野

臨母親節先整單咁既野

有關公災難仲唔搵個人出嚟公開道歉。

香港真係多奴工
你睇上邊幾多留言幫「公司」講說話
唔撚講仲以為間公司佢有份

他朝君體也相同

事由

面書：

依家開始玩埋檢舉留言, 呢間野係得既

好多打手出POST, 呢個POST 沉得好撚快

咁先得十萬
冇請律師?

俾高層老世屌就可以

其實香港法例已經好偏向雇主
間野根本無必要對一個在職孕婦去到呢個地步

以前響中亞某個前共產國家做過
嗰度寫明除非公司倒閉
否則有細過1歲幼童既婦女唔可以炒
就算公司閒置個呀媽都要比60%人工
如果係返全職 可以揀遲返工或早放工一個鐘比佢哋餵奶

都唔知佢日後會唔會有老婆 祝佢孤獨終老

屌其實你係咪c上司

勞資審裁處屬香港司法機構，專門處理勞方和資方在金錢上之爭議。 值得留意的是，訴訟雙方在勞資審裁處是不能聘用律師的

同毒撚講生育湊仔真係晒9氣
以為同佢地打j一樣咁簡單
仲要低賤到企響僱主角度諗
活響自己世界兼無知既人真係好可怕

依家擺明係間公司仆街，點解仲有人幫間公司講野 部分連登仔奴性重到呢

金鐘m記連登仔.jpg
好難想像佢地有老婆仔女

奴性重其一
仲有班仇女撚柒頭見有位入仲唔起勢撲晒出黎吠

以後都唔買啦，HK01都係呀

唔知係咪打手黎，起起底先知

執柒左佢啦呢間咁既垃圾

d 柒頭毒撚黎黎去去都講冇實力唔好生仔
以為呢句百搭同話d女係雞係公廁一樣

唔應該歧視大肚婆,但前題係佢唔洗人 (過份地)就

見到啲生活全方位被有錢老細欺壓既連登仔幫啲老細講野真係好笑

連登出名多企業家上

#104

你知唔知強國大肚婆福利仲好過香港

支那公司撚識咩

一齊打電話去查詢下佢幾時會道歉

香港已經係商家老闆天堂,全世界搵唔到有地方比香港更閪既地方

仆街啲講句，其實未過試用期點解唔炒得？佢都未算係正式員工，個個月白逗人工好咩？。不過間公司明玩針對就真係抵死既

Pass左之後又改長再迫佢走
明顯係新到位條友玩針對

屌你啦 自己廢就廢啦 仲想要個大肚同事幫到你手？ 你無自己人生 無家庭既？ 依d係打工仔應有既尊嚴黎

少個人咪叫公司請返個人黎幫手囉 唔屌公司垃圾
走去怨個大肚婆

你老母睇完呢段嘢之後一定會後悔點解當初咁撚辛苦生你個on9仔出嚟

我老母後唔後悔? 關你鳩事咩閪邊親

起馬我老母唔會大肚當免死金牌係公司橫行霸道

你大肚關我撚事要我做埋你果份? 最後 D 客屌邊個?
你大肚我有得分? 個肚我既?
你老公廢癢唔起就咪撚生
你生仔就要影響到其他人?

重有阿盲撚

我老母生我都停薪留職. 生左兩個星期就死去返工.

你老母睇完呢段嘢之後一定會後悔點解當初咁撚辛苦生你個閱讀障礙出嚟

我見撚住條女入職點借自己女人身份橫行霸道,上左位踢走晒異己後就生仔

最撚仆街係最後果一個月, 話唔舒服就借 D 意早走, 其他人就 share workload

個老闆又係抵撚死比美色誘惑, 結果捉蟲入屎忽

上討論區唔討論上黎靜坐?

間公司又係戇鳩, 做人無 PR 食得屎

爆多d內幕啦，最好有圖

大肚婆不嬲最惡， 就算做到幾衰， hr都唔敢搞佢

支那狗公司係咁上下

呢個 Post 見盡班廢拉, 正如我今朝所講

" 成撚日話咩你老母生你, 你老婆係點, 你將來又點."

真係女人唔撚知幾時同點避? 你咪撚玩啦.
你試下我唔想生你入黎唔帶套? 我睾丸都扭撚甩你啦

生仔想計畫生就難, 想計畫唔生一 D 都唔難.

我屌柒大肚閪唔代表我反對你大肚, 我屌你老豆強姦細路係咪等如屌柒男人呀?

呢 D 大肚閪最撚鍾意將 D 野溝埋一齊混淆視聽, 將其他大肚婆變做擋箭牌. 正仆街.

------------------------------------------------------------------------------------------------------

2016年10月入職Crabtree & Evelyn，擔任銷售及營運經理，試用期為3個月

至去年1月中 (2017 年)，鄧太的上司D先生認為她工作表現出色，提前通過她的試用期

惟同月底，公司人事變動，C先生成為鄧太新上司，C獲悉鄧太懷孕10多周後，公司突通知鄧太要延長試用期2個月，鄧太拒絕簽署接受。

用你對閪邊親眼睇清楚啦懵撚

1 月底有左 10 個禮拜, 11 月尾已經屌左啦

你話呢條女唔係古惑係咩呀? 收埋你碌鳩啦大好人, 條女比人屌左無你份啦戇鳩仔

呢 D 咪就係真大肚婆囉, 唔撚係呃假呃錢.
幾撚多大肚閪毒撚到用自己個肚橫行霸道.

你睇下呢到幾多狗公扯幾公尺高

十分認同

有花生

幫公司買幾百萬嘢嘅時候, 你唔係派個officer黎下話

佢做Operations 後勤職位

銷售及營運經理

幫公司買幾百萬嘢嘅時候, 你唔係派個officer黎下話

未夠一年又唔洗俾有薪產假
走去攪鳩佢嗰個正傻閪

男人病假番唔到工幾個月比人炒硬 仲要無仇報

話間公司無問題個d應該多數都係毒撚無女無老婆又無家庭負擔個d

將心比己，如果你女朋友/老婆大左肚你都唔希望佢受到d不公平待遇啦
大肚婆係真係大晒架啦，做男人既咪蝕底少少頂埋人地個份囉，你老婆/女朋友都會有大肚既一日，你到時都希望佢既同事幫手頂下，唔想老婆辛苦啦

仲有大家都有阿媽生，你諗下如果自己阿媽後生陀住自己個陣受呢d不公平待遇你都唔方好受啦

呢個C先生一入黎已經炒左一班人
係要人即日走果隻
搞到個個部門都唔夠人用 工作量激增

有幾多人真係有睇清楚篇新聞
佢大肚之後被人炒咗嗰陣已經嘈咗上勞工處，間公司都妥協俾佢留喺度同放產假，直至佢放完產假後兩個禮拜先真係炒佢
佢已經唔係大肚婆喇
講真俾咁多錢請個人返黎養胎睇醫生生仔，係我都唔gur啦，原本諗住請個人黎幫手做嘢點知要全公司就佢做埋佢嗰份
至於公司係咪真係對佢咁差我諗要問佢啲同事至知係咪真喇，依家啲女人成日都覺得人地針對佢搞佢，可能佢太sensitive都唔出奇，單憑佢口講太主觀

我都有老母，佢係家庭主婦。我知依家好多雙職父母，但我覺得父母嘅照顧同陪伴對個B好重要，尤其係頭嗰一兩年。既然佢本身唔係返緊呢份工，點解唔考慮個仔大少少一兩歲先出返黎做嘢？如果個老公兩年都頂唔到就不如唔好咁快生，儲多陣錢先啦，見到都覺得個仔第時會好慘

撚有人同你做邊親！你戇鳩㗎？

「屌你老母你生仔係你既事幾時關其他人事? 無實力就咪撚生遺害後人.

我老母生我都停薪留職. 生左兩個星期就死去返工.」

你老母真係有實力嘅話早就嫁個有錢佬喺屋企做少奶奶啦洗撚生完唔夠兩個禮拜就要死去返工咩！你老母咪就係因為一啲實力都冇所以生咗你呢個連句號都唔撚識用嘅死on9現代文盲出嚟囉！

新聞稿入面條大肚婆撚有係公司橫行霸道啊？你唔撚識字咩？

字都唔撚識寫就咪撚學人上連登啦小學雞

又係你隻5毛
blocked，拜拜👋

經理咁蠢
大肚唔郁得是常識啦

好恐怖

產假唔係要連續受僱40星期先有錢咩

于品海啲公司
全部管理都係閪架啦

戇鳩仔

你唔撚知咩叫 " 閪邊親 " 就問你老豆亞爺啦, 傻閪走去 PTT 睇台仔講碌撚咩懵撚

定係你係新香港人?

見你條智將廣東話走去台灣西搵 Reference 真係搞撚笑.

閪邊親等如而家 D 人話狗公啊懵撚, 人地話你柒頭你唔係真係走去睇台灣人點解釋下話?

我老母有無實力都唔會靠癡靠呃囉

屌你講句號重撚好笑, 無撚晒 Point 就話打標點符號

你係閪邊親比我講中定係你或者你老母就係大肚閪?

重有你開門叫你老母同老豆入面讀下我幾時話文中條女係公司打橫行啦

文都唔撚識睇就咪撚學人上連登啦懵撚

我番工嗰度啲大肚婆個個都係工作狂

係呀我打錯字喎, 快 D 講埋我連個 "入嚟 " 個字都打錯啦 閪邊親

咁戇鳩打 on9 係咪 "字都唔撚識寫" 呢

重有 " 生左兩個星期 " 你當左 " 唔夠兩個禮拜 "

C先生？

就係佢 但佢10月時已離職
炒完一大班人之後無耐佢自己就辭左職

請佢入去搞屎棍？班hr分分鐘仲有幾單勞資糾紛要跟喇

搞完一鑊粥就拍拍屎忽走
冇仇報

啲仇女毒撚網上兇狠，最好所有女人變晒做無知肉便器任佢城屌任佢地糟質，女人做咩都係錯係抵死現實係解決性欲只可以靠打飛機同叫雞，根本冇正常女人會睇得上佢地，結果自卑變自大，唯有喺網上屌女黎發洩下，好撚可悲。

你收皮啦，話人哋係狗公你自己又好撚國色天香咩屌你老母

你老母咪就係因為衰on9所以先生咗你條戇鳩仔出嚟囉！人哋撚有呃呀？邊撚度有呀睇過？

柒咗就柒咗啦仲唔撚認！

乜撚嘢開門叫你老豆老母入面讀下 話鳩人哋係讀寫障礙自己咪又係一撚樣

我屋企人同我都對你一啲興趣都無，你自己買囉假鳩自己搞掂啦！

Go Fuck Yourself!!!